{
    "question": "",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex] \\sqrt[3]{64 x^{2} } [/tex] = [tex] \\sqrt[3]{ (2^{6})x^{2} } =  2^{2} x^{2} [/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-persamaan-x2-2x-1-adalah-416",
            "question": "Himpunan penyelesaian persamaan \u00a0 \u00a0\u00a0x+2 = 2x\u00a0+\u00a01 \u00a0adalah???    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02\r\ntolong di jawab ya, kalau bisa,,,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(3)(2x+1) = (2)(x+2)<br>6x + 3 = 2x + 4<br>4x = 1<br>\u00d7 = 1/4<br>Kalau menurut saya itu jawabannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>3(2x+1) = 2(x+2)<br>6x + 3\u00a0\u00a0 = 2x + 4<br>4x + 3\u00a0\u00a0 = 4<br></span>4x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1<br>x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1/4<br><br>Himpunan penyelesaian = {...; 0,22 ; 0,23 ; 0,24 ; 0,25}<br>Dijamin benar. :) <br>Balas \"terimakasih\" ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "56-siswa-dalam-sebuah-desa-43-anak-suka-nasi-goreng-37-anak-suka-646",
            "question": "56 siswa dalam sebuah desa    43 anak suka nasi goreng\r\n37 anak suka mie goreng\r\n22 anak tidak suka keduanya\r\npertanyaan :\r\n1.berapa anak yang suka keduanya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "56 = (43 - x) + (37 - x) + x + 22<br>56 = 102 + x<br>x = 46<br><br>jadi yang gemar keduanya adalah 46 anak...<br>semoga berguna:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]S+I=L \\\\ 56+1=43+37+22 \\\\ 56+I=102 \\\\ I=102-56 \\\\I=46[/tex]<br><br>Keterangan:<br>S=seluruh\u00a0<br>I=Suka keduanya<br>L=Lain2nya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rudi-menabung-di-bank-sebesar-rp-150000000-bank-memberi-suku-b-487",
            "question": "Rudi menabung di bank sebesar Rp 1.500.000,00 Bank memberi suku bunga tunggal sebesar 15% setahun .Saat diambil tabungan Rudi sebesar Rp 1.650.000,00, maka lama Rudi menabung adalah ...    a . 6 bulan \r\nb. 7 bulan \r\nc. 8 bulan \r\nd. 9 bulan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "15 % = 12 bulan<br>maka per bulan = 15 /12 = 1,25 %<br><br>1.500.000,00 . 1,25 /100<br>15.000,00 . 1,25 = rp\u00a018.750,00<br><br>1600.000,00 - 1500,000,00 = 100.000,00<br>jadi 100.000,00 / 18.750,00 = 5,3 bulan :) atau 6 bulan :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berbulan bulan kali ya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "34a-4-11ini-ngerjainnya-caranya-gimana-750",
            "question": "3/4a - 4 = 11,ini ngerjainnya caranya gimana??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3/2\u00a0a\u00a0-\u00a04 =11<br>3/2 a =15<br>a=15per 3/2<br>a=15\u00d72per3<br>a=10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-hipotenusa-suatu-segitiga-siku-siku-sama-kaki-adalah-8-cm-129",
            "question": "Panjang hipotenusa suatu segitiga siku siku sama kaki adalah 8 cm. Jika panjang kaki kaki nya sama dengan x\u00a0cm, berapakah nilai\u00a0x ?     Mohon jawaban yang panjang dan\u00a0jelas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u2+u4=24<br>u3+u5=32<br><br>a+b+a+3b=24<br>a+2b+a+4b=32<br><br>2a+4b=24<br>2a+6b=32<br><br>a=4<br>b=4<br><br>u9=a+8b<br>\u00a0\u00a0 =4+8.4<br>\u00a0\u00a0  =36<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-2-jenis-kopi-masing-masing-sebanyak-18kg-740",
            "question": "Seorang pedagang membeli 2 jenis kopi masing-masing sebanyak 18kg dengan harga Rp 3.500 per kg dan 12 kg dengan harga Rp 3.000 per kg. kedua jenis kopi kemudian dicampur menjadi satu dan dijual dengan harga Rp 3.200 per kg. pedagang kopi tersebut akan mengalami ...    a. Rugi Rp 3.000 per kg \r\nb. Rugi Rp 3.000 \r\nc. Untung Rp 200 per kg\r\nd. Untung Rp 5.000 \r\n\r\ntolong bantu saya ya! dengan caranya Terima Kasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kopi 1 = 18 x 3.500 = 63.000<br>kopi 2 = 12 x 3.000 = 36.000<br>maka total nya 99.000 <br><br>kopi 1 di campur kopi 2 = 30kg x 3.200 = 96.000<br><br>maka 96.000 - 99.000 = - 3000<br>maka rugi 3.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mungkinkah-sebuah-persegi-memiliki-keliling-yang-sama-dengan-sebu-368",
            "question": "mungkinkah sebuah persegi memiliki keliling yang sama dengan sebuah persegipanjang?jika mungkin,tentukan ukuran persegi dan persegipanjang tersebut..! \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persegi 4x4<br>persegi panjang 2x6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angka-berapakah-yang-gt7-a1-b2-c3-d4-e5-302",
            "question": "Angka\u00a0berapakah yang &gt;7\u00a0....\r\na.1\r\nb.2\r\nc.3\r\nd.4\r\ne.5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6 atau 5 mungkin. Soalnya aneh ._.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya tidak ada<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-keliling-persegi-panjang-205-cm-dan-panjangnya-5cm-lebihnya-d-155",
            "question": "1. keliling persegi panjang= 205 cm dan panjangnya 5cm lebihnya dari lebarnya. \u00a0 \u00a0a) jika lebarnya = x \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 buatlah kalimat terbuka dalam persamaan \u00a0 \u00a0b)tentukan panjang, lebar, dan luas persegi panjang tersebut \u00a0 2. Dua buah bilangan berselisih 35, jika 2 kali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 185, tentukan kedua bilangan tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A=bilangan yang lebih besar, B=bilangan yang lebih kecil<br>2A-B=185<br>A-B=35<br>Dieleminasi<br>maka A=150 dan B=115<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-segitiga-panjang-sisinya-adalah-8-cm-15-cm-17-661",
            "question": "Diketahui sebuah segitiga panjang sisinya adalah 8 cm, 15 cm, 17    cm. hitunglah panjang jari-jari lingkaran dari dalam segitiga dan luas \r\n segitiga.\r\n\r\ntolong dijawab. besok mau dikumpul..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2 \u00d7 8 \u00d7 15 \u00f7 1/2 (8+15+17) =  60 \u00f7 20 =3 \n\nMaaf kalau ga jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}